\documentclass[12pt]{article}
\title{4d visualisierungs Engine mit einer 3d Benutzeroberfläche als Hilfestellung beim Lernen und Experimentieren}
% \author{
%         Vitaly Surazhsky \\
%                 Department of Computer Science\\
%         Technion---Israel Institute of Technology\\
%         Technion City, Haifa 32000, \underline{Israel}
%             \and
%         Yossi Gil\\
%         Department of Computer Science\\
%         Technion---Israel Institute of Technology\\
%         Technion City, Haifa 32000, \underline{Israel}
% }
% \date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
  Ziel dieser Arbeit ist, vierdimensionale Würfel im
  vierdimensionalen Raum darzustellen.  Die Projektionsmethode, um den
  vierdimensionalen Raum in einem dreidimensionalen Raum darzustellen,
  kann man sich folgenderweise am einfachsten vorstellen: Man nimmt einen
  Kuchen und schneidet es in die Hälfte. Die Schnittfläche wird eine
  zweidimensionale Fläche. Anders gesagt, habe ich einen Körper im
  dreidimensionalen Raum, und schneide es mit einem zweidimensionalen
  Raum (also einer Ebene). Ähnlich nehme ich eine “Hyperebene”, also
  einen dreidimensionalen Raum, und schneide damit den vierdimensionalen
  Raum. Alle Punkte im vierdimensionalen Raum, die sich auf dieser
  Hyperebene befinden, werden mit Hilfe des Koordinatensystems des Schnittraumes
  auf dem Bildschirm visualisiert.
\end{abstract}

\part{Inhaltsverzeichnis}

% Überblick über den Aufbau: Gliederung in Kapitel und Unterkapitel. Vorwort
% (nicht obligatorisch): Das Vorwort enthält Dinge, die nicht in die Arbeit
% selbst gehören, z.B. Beweggründe, die zur Wahl des Themas geführt haben. Die
% unterstützenden Personen und Institutionen werden genannt.

\part{Einleitung}



% Hier wird die Projektidee beschrieben und die Problemstellung erläutert.
% Wichtig ist auch die Eingrenzung des Projekts.



\part{Hauptteil}

% Dieser Teil der Arbeit enthält die reflektierende Auseinandersetzung mit der
% eigenen Arbeit. Er wird in einzelne Kapitel und Unterkapitel eingeteilt. Hier
% kann auch die Dokumentation des Arbeitsprozesses erfolgen. In welcher Form die
% Dokumentation konkret erfolgen wird (separates Skizzenbuch, Arbeitsmappe etc.),
% ist zu Beginn des Prozesses mit der Betreuungsperson zu vereinbaren.


\section{Theorie}

\section{Spezifikation}

% - user journeys
% - requriement specification
%   - funcitonal requirements
%   - non functional requirements



\section{Design}

% - mocks
% - user control options
% - configuration format


\section{User Manual}

% - installation 
% - starting with chosen configuration
% - controls

\section{Development}

\subsection{Tools, Frameworks}

\subsection{Milestones}
\subsubsection{dot with opengl}
\subsubsection{3d cube}
\subsubsection{movable camera}
\subsubsection{}

\subsection{Modules}

\subsubsection{Intersection of canonical unit cube with 3d hyperplane}

\subsubsection{Rotation}



\part{Literaturverzeichnis}

% Die in der Arbeit erwähnten Quellen (Texte und Abbildungen) werden alphabetisch
% nach Autoren aufgelistet. Für Internetquellen wird eine gesonderte Liste
% erstellt.

\part{Anhang}

Hier erscheinen - wenn sinnvoll - Rohdaten und Beilagen.



\part{Introduction}
This is time for all good men to come to the aid of their party!

\paragraph{Outline}
The remainder of this article is organized as follows.
Section~\ref{previous work} gives account of previous work.
Our new and exciting results are described in Section~\ref{results}.
Finally, Section~\ref{conclusions} gives the conclusions.

\part{Previous work}\label{previous work}
% A much longer \LaTeXe{} example was written by Gil~\cite{Gil:02}.

\part{Results}\label{results}
In this section we describe the results.

\part{Conclusions}\label{conclusions}
We worked hard, and achieved very little.

\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{main}

\end{document}
This is never printed
